% Projektname, Arbeitstitel
% Beschreibung der Projektidee wie im Projektvorschlag nur noch etwas ausführlicher, gestützt auf unsere Features/Use Cases/Assumptions

\section{Projektbeschreibung}
Die Weiterentwicklung von \sepmprojectname wird es Projektgruppen erlauben, über das Internet an Projektordnern zu arbeiten.

\sepmprojectname soll den Grundstein für eine Plattform legen, die es erlaubt, über ein Netzwerk (z.B. das Internet) gemeinsam an Dateien beliebigen Formats zu arbeiten. Es soll ein Fat Client entwickelt werden, der alle Funktionen der Synchronisationsschnittstelle benutzt, die Implementierung der Netzwerk- und Synchronisationsservices ist aber erst in darauf folgenden Ausbauphasen in Form eigenständiger Projekte geplant. Änderungen an Dateien sollen vom Programm erkannt werden und mit Hilfe der Synchronisations- und Netzwerkservices an andere User propagiert werden. In diesem Projekt soll nur die Phase 1 der folgenden Phaseneinteilung realisiert werden.

\subsection{Phase 1, Fat Client}
In dieser Phase wird das Programm als Fat Client erstellt, dessen grafischen Oberfläche die vollständige Nutzbarkeit der unten aufgeführten Features benutzbar macht. 
Die Netzwerkkommunikation zwischen verschiedenen Clients soll mithilfe eines Mock-Service simuliert werden. Dieser Service wird in dieser Phase die Zusammenarbeit mit anderen Clients simulieren, wodurch die Funktionalität des Programmes getestet werden kann. Neben diesem Mock-Service, welches die Netzwerkservices der Anwendung kapselt, wird zusätzlich noch ein Synchronisationsinterface erstellt, welches es erlaubt, den Vorgang der Synchronisation zwischen den Clients, auf verschiedene Weisen zu implementieren.
Die Synchronisation soll in dieser Phase ebenfalls mithilfe eines Mock-Services realisiert werden. Die Netzwerk- und Synchronisations-Mock-Services können dann in möglichen späteren Projektphasen durch entsprechende Implementierungen (z.B. XMPP für das Netzwerkservice) ersetzt werden. Die für die Synchronisation notwendigen Elemente der Benutzeroberfläche sollen aber bereits in dieser Phase erstellt und an die entsprechenden Schnittstellen gebunden werden. 

\subsubsection{Aufgaben des Networkservice}
Authentifizierung der Benutzer
Netzwerkverbindung zwischen den Clients
Austausch von Nachrichtenpaketen zwischen den Clients
Datenaustausch zwischen den Clients

\subsubsection{Aufgaben des Synchronisationsservice}
Abholen von Dateiversionen, die andere Projektmitglieder erstellt haben
Verbreiten eigener Änderungen
Abgleich von Dateiversionen zwischen Clients
Erkennen von Dateikonflikten
\subsection{Phase 2, Networking / Synchronisation}
Die Mock-Services werden durch konkrete Implementierungen des Networkservice und des Synchronisationsservice ersetzt. Für das Networkservice ist zur Zeit eine Lösung auf Basis des XMPP-Protokolles angedacht. Durch eine generischen Definition der Schnittstellen in Phase 1 kann dies aber auch mit beliebigen anderen Technologien erfolgen.
\subsection{Phase 3, Service Sharing}
In dieser Phase ist das zur Verfügung stellen lokaler Services (z.B. Printer Server) zwischen den Projektmitgliedern geplant.

\subsection{Projektabgrenzung}
% Dinge, die man falscherweise vom Projekt erwarten könnte
% Damit man sich nicht am Ende wundert.
Es wird nur die erste Phase implementiert, was das Programm nur lokal benutzbar macht, und andere Systeme durch Mock-Services simuliert. 
Es ist nicht möglich, "live" gleichzeitig an einem Dokument zu arbeiten (wie etwa Gobby oder Google Apps).
Es werden keine alten Versionen/Revisionen behalten, die wiederhergestellt werden könnten.
Es wird kein automatisches Mergen (etwa von Textdateien) implementiert, da auf Benutzungsumgebungen fokussiert wird, die binäre bzw. proprietäre Formate verwenden.






